 17:01, 20 февраля 2019
Политолог оценил послание Путина
Повестка послания президента России Владимира Путина к Федеральному собранию была сконцентрирована вокруг внутренних проблем. Об этом в комментарии «Лентe.ру» рассказал политолог Евгений Минченко.«Прошлогоднее послание было с очень большим внешнеполитическим блоком, а это в большей степени было про внутреннюю, социальную политику. В частности, была затронута проблематика национальных проектов, майских указов президента», — сказал он.Материалы по теме13:08 — 20 февраля«Для людей важно, что реально сделано»Путин рассказал россиянам, как будет жить странаЭксперт отрицательно ответил на вопрос о том, пытался ли глава государства в своем выступлении оказать давление на членов правительства. «Это люди, которых выбирал лично Путин», — заметил  Минченко.В ходе послания Владимир Путин предостерег власти от работы по накатанной. «С такими настроениями к снаряду лучше не подходить. (...) Мы не должны повторять ошибок прошлых десятилетий и ждать прихода коммунизма», — сказал он.Президент также выделил четыре приоритета работы правительства: опережающий темп роста производительности труда, улучшение делового климата и качество национальной юрисдикции, снятие инфраструктурных ограничений для развития регионов, создание мощной научно-технологической базы. 
